% @Points 12
% @Source RP
Le tableau ci-dessous donne la répartition (en pourcentage) des habitants d'une ville,
en fonction de leur mode de transport privilégié ou de leur sexe.
\smallskip

\begin{center}
  \begin{tblr}{%
      width=0.8\columnwidth,
      colspec={*{4}{X[c,1]}},
      hline{1}={2-5}{},
      hline{2-4},
      vline{1}={2-3}{},
      vline{2-5}={1-3}{},
      stretch=1.6,
      row{1}={
          bg=colorPrim!20,
          font=\bfseries
        },
      column{1}={
          bg=colorPrim!20,
          font=\bfseries
        },
      cell{1}{1}={bg=white},
      cell{4}{1}={bg=white},
    }
          & Marche   & Voitures & Deux-roues \\
    Femme & $18\,\%$ & $14\,\%$ & $24\,\%$   \\
    Homme & $9\,\%$  & $11\,\%$ & $24\,\%$   \\
          &          &          &            \\
  \end{tblr}
\end{center}
\medskip

On interroge une personne au hasard dans cette ville.

\begin{enumerate}
  \item Proposer une façon de compléter ce tableau et compléter le ci-dessus directement.
  \item Les événements $F$ : \og{}\textit{la personne interrogée est une femme}\fg{}
        et $M$ : \og{}\textit{la personne interrogée préfère la marche}\fg{} sont-ils indépendants ?
  \item Calculer $P_F(M)$ et $P_{\overline F}(M)$. Quelle remarque peut-on faire ?
  \item Les événements $H$ : \og{}\textit{la personne interrogée est un homme}\fg{}
        et $V$ : \og{}\textit{la personne interrogée préfère la voiture}\fg{} sont-ils indépendants ?
  \item Proposer un arbre pondéré illustrant la situation.

        On indiquera les probabilités sur chaque branche sous la forme de fractions irréductibles.
\end{enumerate}